人造牛肉攻港，投資負責人：李嘉誠食咗兩年都冇事，可放心食用

長和系主席李嘉誠有份投資的人造植物牛肉「Impossible」正式登陸香港，今日記者會上，維港投資負責人周凱旋亦有出席，更透露李嘉誠「食咗呢隻植物牛肉已經兩年，期間不斷諗新口味同試新產品，整過陳皮牛肉餅、餃子、牛肉腸粉等 。」她自己覺得牛肉餃子最好味，期間更向傳媒展示自己親手包的餃子。

問到為何她及李嘉誠對此植物牛肉情有獨鍾，周凱旋稱，其實初期植物肉品質沒現在的水準，「不過公司不斷改良創新，做到現在味道，十分值得一試。而且植物肉更加健康，蛋白質比一般肉類多20%，最重要的是無膽固醇 。」

目前Impossible已在中環一間餐廳登場，但要嘗試所費亦不菲，一個清真「牛肉」餅盛惠88元，而「牛肉」漢堡則每個118元。Impossible高級副總裁Nick Halla表示，現在植物肉其成本仍然較高，而且並未大量生產，期望未來可做到一般牛肉價格相若。

對連登仔嚟講呢個價真係濕濕碎

Impossible Foods成立於2011年，由美國史丹福大學生物化學系教授Patrick O. Brown創辦，目標之一是減低碳排，故此利用植物生產肉類和奶製品植物，成為他們的主要研究工作。Nick Halla親自拆解「植物肉」的箇中奧妙，指科學家認為「肉味」來自血紅素（Heme），這種化合物其實可在所有生物中找到，只是在動物的組織之中特別多，所以只要能在植物中提取足夠的血紅素，配合不同礦物質等元素，然後混入食材之中，便能營造出牛肉味。

Impossible Foods表示，使用這款「植物肉」替代真牛肉，可以減少蓄牧，估算其製造過程相對節省75%用水量、87%溫室氣體排放量及95%土地使用量，而且產品已贏得相當規模的市場，單在美國便獲逾1,400間食肆用來做食材，包括大型連鎖快餐店White Castle。

記者也實測這款人造牛肉，選擇了Happy Paradise的漢堡包試味，雖然包中混有黑胡椒照燒醬，但仍能嘗出一定程度的牛肉味，肉質的扎實度近似肥牛肉片或免治牛肉，因此有一點嚼頭，假如一開始未被告知是人造牛肉，其實難以察覺原來正在咀嚼植物。

記者與攝製隊再到街上做實測，請多名途人試吃這款漢堡包，均無人可以一食便察覺「肉餡」是植物，平日愛吃漢堡、在健身中心工作的陳先生表示，不論在味道和質感方面，Impossible Foods的「植物肉」都有肉類的影子，令人以為是透過某種烹調方法製作而成的肉餡，卻不會令人想起真身是植物，但表示自己不會刻意買這類漢堡包，「想食漢堡，係因為想食『真漢堡』，而唔係好似肉嘅齋，但我覺得會有人需要佢。」

屌以為真係人做肉原來係肉味既豆腐

屌即係齋啦 以為有乜特別

貴過食真牛肉

當蟹柳 仲貴過真蟹肉既時候
咁蟹柳仲有咩存在意義?

環保角度睇係好事
起碼想支持少肉少排放既人，叫有多個選擇
整得似既我都唔介意食少D真牛，支持吓環保
只係李+x既所謂美味，好可能係佢果種獨有既 "心曠神怡"....

牛肉香港賣得太貴
人造肉仲貴

又俾多一個選擇啲齋口唔齋心既人啦

有無人一齊睇準商機，夾錢投資人造雞，人造羊
屌打誠哥

食過, 真係好似, 係貴, 但健康又食到漢堡個種味

0膽固醇，多20%蛋白質
玩健身既都應該會buy

香港好多人都唔食牛, 重有食素, 所以都有市場既

而家好似開始搞緊豬

誠哥

原來係齋
以為用基因複製技術嗰種肉

係little bao 同 beef & liberty賣嘅話
呢個價錢相當合理

再等多陣就有，技術已經係度
到時就算係vegan都食得肉啦

多謝左誠哥未

有請牛扒大師出場🤗🤗🤗

有冇人掉返轉 反素食

用肉整菜 牛肉椰菜 雞肉菜心 豬肉娃娃菜

我就是不素之霸

有無人造植物食

誠哥科技

等不久將來
有假齋牛肉

未來食物

前幾日經過上水屠房，見到好多牛牛一車車咁送入去，有好多隻流眼淚 佢地知就快俾人殺...真係好慘!
牛牛係有靈性，幫人耤田....請大家唔好食牛! 我都已經開始戒...